#+TITLE: README
#+OPTIONS: toc:nil

* お題

** 必須問題

リソース管理表に記録しているデータを可視化するコードを書きました。
https://volare.backlog.jp/git/DV_MINI/visualize-resources/tree/develop
これを使うためにはREADMEにもあるとおり、リソース管理票のデータを

project, time

のような、

プロジェクト名, 使った時間

の形に整形してやる必要があります。ということで、input.csvから上記の形に整形するコードを書いてください。input.csvについて注意を記述しておきます。

- リソース管理表の全項目をエクセルに貼り付けてCSVとして保存したデータです
- 文字コード：shift-jis
- 1行の中に id は必ず存在しますが、それ以外の項目は存在するとは限りません(ex: 93 - 99 行目)

その他不明な点は各自で補完していただいてかまいません。

** 2. オプション問題(やりたい方はどうぞ)

D3.js では少し凝った円グラフを表示するための機能も存在します。
例：http://jsfiddle.net/gnkm/KmE63/3/
この機能を使うためには1問目で作成したデータ形式は使えません。具体的にはsample.jsonのような形式の json である必要があります。(実際にはD3に処理させることもできますが、その処理で時間がかかると表示速度に影響するので、できれば整形しておきたいのです)
sample.jsonの形式はざっくりと以下のような形です。

- 全体のデータ
  - 各プロジェクトのデータ
    - 各ユーザのデータ
      - 各項目のデータ

1問目 の input.csv から sample.json に倣った形の json を作成してください。形式が正しいか否かは、上記 JSFIDDLE の 4行目で定義されている data に代入して、サンプルのようなグラフが表示されるか否かが目安になるかと思います。

* 回答方針

** shell script

*** csv -> csv

- [ ] nkf で文字コード変換
- [ ] awk で集計
- [ ] echo #{} >> file_name で出力

*** csv -> json

** haskell

*** csv -> csv

*** csv -> json
